---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۹۴۲
---
# غزل شمارهٔ ۹۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از دو عالم فارغم، آزاده ای چون من کجاست؟</p></div>
<div class="m2"><p>زیر دست سایه ام، افتاده ای چون من کجاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درد را سر، داغ را لخت جگر، غم را دلم</p></div>
<div class="m2"><p>درد و داغ عشق را آماده ای چون من کجاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نقش یوسف طلعتان خواب پریشان من است</p></div>
<div class="m2"><p>در بساط خاک، لوح ساده ای چون من کجاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه به لنگر کار دارم نه به ساحل بازگشت</p></div>
<div class="m2"><p>عشق را کشتی به طوفان داده ای چون من کجاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سایه ام چون سرو بر دوش گلستان بار نیست</p></div>
<div class="m2"><p>در جهان آب و گل، آزاده ای چون من کجاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دنیی و عقبی نمی گردد به گرد خاطرم</p></div>
<div class="m2"><p>از دو عالم بر کنار افتاده ای چون من کجاست؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شسته است از چشم انجم خواب، جوش مستیم</p></div>
<div class="m2"><p>در خم افلاک صائب باده ای چون من کجاست؟</p></div></div>